{
    "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "presiden-pertama-indonesia-adalah-737",
            "question": "Presiden pertama indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "presiden pertama indonesia adalah ir. Soekarno<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "presiden pertama indonesia adalah ir.soekarno<br><br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peranan-negara-indonesia-dalam-konferensi-pemanasan-glob-168",
            "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warganegara-806",
            "question": "Apa pengertian dari pengingkaran kewajiban sebagai warganegara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: xi<br>pelajaran: pkn<br>kategori: hak dan kewajiban warganegara<br>kata kunci: pengingkaran, pelangagaran, hak, kewajiban, warga negara<br><br>Sebagai sebuah negara, bangsa Indonesia berkewajiban memberikan hak bagi setiap warga negaranya. sebab hak merupakan elemen mendasar daripada suatu negara. Namun demikian, selain menjamin hak atas setiap warga negaranya, bangsa indonesia juga memberikan kewajiban sebagai tugas dan partisipasi warga negara atas negara yang menaunginya. Hak dan kewajiban merupakan perimbangan. Oleh sebab itu, bila ada seorang warga negara yang hanya menuntuk hak tanpa melaksanakan kewajibannya maka status kewarganegaraannya diragukan.<br><br>Lantas apa yang disebut sebagai pengingkaran kewajiban? Yang dimaksud dengan p<span>engingkaran kewajiban merupakan sebuah pola tindakan warga negara yang tidak melaksanakan \nkewajiban sebagaimana memiliki kewajibannya sendiri sebagai warga negara\n sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Warga negara kita masih banyak \nyang belum menyadari betapa pentingnya kewajiban yang harus dijalani \nsebagai warga negara demi kemajuan negara. Kewajiban-kewajiban itu telah diatur dalam UUD &#039;45 pasal 26, 27 dan 28.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aturan-aturan-dalam-pemilu-326",
            "question": "Sebutkan aturan-aturan dalam pemilu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan yaa \u00a0kayanya luberjurdil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kamu-menjadi-seorang-kpk-apa-yang-kamu-akan-lakukan-mengenai-590",
            "question": "Jika kamu menjadi seorang kpk apa yang kamu akan lakukan mengenai kasus anas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anas akan dipenjara 15 tahun dan hartanya diambil semua.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Akan dikenakan sanksi yaitu hukum mati dan akan diambil semua hak miliknya :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-pemerintahan-pusat-bersifat-independen-sedangkan-418",
            "question": "Jelaskan mengapa pemerintahan pusat bersifat independen sedangkan pemerintahan daerah tidak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pemerintah pusat berkuasa sepenuhnya terhadap pemerintah daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena pemerintahan pusat resmi dan diketahui seluruh dunia (internasional) , sedangkan pemerintahan daerah hanya diketahui oleh suatu daerah \\ tempat yg membuat pemerintahan tersebut .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-memberikan-lalu-lintas-pembayaran-691",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh memberikan lalu lintas pembayaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bank Perkreditan Rakyat (BPR)\nBPR adalah bank yang melaksanakan kegiatan usaha secara konvensional \natau berdasarkan prinsip syariah yang dalam kegiatannya tidak memberikan\n jasa dalam lalu lintas pembayaran. Kegiatan BPR jauh lebih sempit jika \ndibandingkan dengan kegiatan bank umum</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0BPR adalah bank <br>\u00a0melaksanakan kegiatan usaha secara konvensional atau berdasarkan prinsip syariah yang dalam kegiatannya tidak memberikan jasa dalam lalu lintas pembayaran. Kegiatan BPR jauh lebih sempit jika dibandingkan dengan kegiatan bank umum</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-hal-urusan-yg-ditangani-oleh-pemerintah-pusat-adalah-415",
            "question": "salah satu hal / urusan yg ditangani oleh pemerintah pusat adalah politik luar negeri. terangkan menurut pemahaman anda !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena politik luar negeri sangat penting ,dan itu yang dapat menyebabkan maju/mundurnya suatu negara dalam bidang sosial(luar negeri)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena politik luar sangat penting karena dapat mejebabkan maju/mundur nya perkembangan ind<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}